新界社團聯會：有組織指通識科欠有效監管，倡教育局設投訴渠道

新界社團聯會指，通識教育科欠缺有效監管及支援，建議教育局設立熱線電話，供家長匿名舉報。

新界社團聯會在記者會列舉，他們認為內容有問題的通識教科書。

民建聯區議會(二)議員周浩鼎稱：「在講授公民抗命的題材的時候，我們就見到好明顯他的教材裡面，就著公民抗命，就好重點篇幅講述公民抗命會怎樣帶來一些好處，但完全忽略、無去交代，公民抗命可以隨時演變成為違法暴亂等等的後果。」

新社聯建議教育局增設投訴渠道，如電話專線及網上平台。

民建聯新界西議員梁志祥表示：「不能公開投訴者的身份，不然誰夠膽去投訴？子女還在讀書，我投訴某個教師，我的子女會否受到公平的教學呢？」

他們同時建議，通識科由必修轉選修，並改革評核方式，教育局亦應加強監管教材，包括學校自行製作的工作紙，都要交回給教育局存檔。